[多圖]絲打獨遊歐洲遊記攻略，你問我盡答

我係三月嘅時候好急咁決定左4月3號去旅行
當時買左$4000 維也納來回機票，因為有識人住係嗰度，所以會係維也納hea耐少少
我係德國悶得濟 而家由4月7號開始打起，vienna嘅遲d先再整合
我4月3號飛台灣，會停係台灣13個鐘，所以係台灣玩左陣先返機場
以下係我今次嘅行程
4.3 HK✈️Taipei✈️Vienna
4.4-4.6 Vienna
4.7 Vienna🚊Salzburg
4.8 Salzburg
4.9 Salzburg 🚍Hallstatt
4.10 Hallstatt🚍salzburg🚍Munich
4.11 Munich
4.12 Munich 🚍Berchtesgaden
4.13 Berch 🚍Munich
4.14 Munich🚊天鵝堡
4.15 Munich🚍Prague
4.16 Prague 🚍Kutna Hora🚍Prague
4.17 Prague 🚍ck🚍Prague
4.18 Prague🚊wroclaw
4.19 wroclaw
4.20 wroclaw🚍krakow
4.21 krakow
4.22 krakow
4.23-27 Vienna

必要旅遊資訊 一定要dl嘅apps
1.flixbus 你搭flixbus嘅話一定要用，可以即刻用佢黎買飛，check搭車地方同電子ticket，上車要開岀黎俾佢嘟

2.vvt smartride 我試過係apps store係搵唔到，我係上網無意中搵到link，呢個超！有！用 ，類似google map咁，揀好你岀發同到達點再request，佢就會岀曬咁多種方法點樣去，佢會幫你計好曬步行路程時間同巴士到達嘅時間，暫時奧地利係用到，德國捷克係用唔到

3.窮遊 大陸apps超有用，適合d乜都唔識嘅人，會有曬咁多國家嘅必到旅遊景點仲有得save底，方便你一路玩一路睇，仲有內地人寫嘅review，唔好睇少13億人口嘅威力

新po

[多圖]絲打獨遊歐洲遊記攻略，你問我盡答

新post留名

留名，下個月會去munich,innsbruck, salzburg, hattstatt, ck 同prague

推

Salzburg 薩爾斯堡
小資訊
我原本係搭flixbus由vienna去Salzburg，比起火車平一半，但巴士delay我以為miss左就去左搭50歐嘅火車，強烈建議搭巴士去
去到Salzburg火車站第一時間要去information center度買Salzburg card，睇你用幾多日，價錢大約27-36歐，差不多所有景點都會包你玩仲有搭巴士都唔洗俾錢，就咁上車同落車就得。

4月7號
酒店我住左係JUFA Hotel Salzburg $450/day 包豐富早餐，呢間酒店似hostel嘅經營多啲，因為都好多外國人一家大細係度住，個地點都幾近old town旺中帶靜，係可以行過去嘅程度，基本上Salzburg全部景點都可以步行過去，需要搭車嘅就係由bahnhof火車站去住嘅地方
由我間房望出去仲可以望到個城堡

由酒店行岀去半個鐘多少少，原本見d花好靚叫左個外國人婆婆幫我影相，佢話我知後面係莫扎特故居 Mozarts wohnhaus我先知道，隔離就係Holy Trinity crunch 同Mirabell gardens 米拉貝爾花園，呢三個景點係痴住一齊，基本上快嘅一個鐘，慢嘅兩個鐘一定行得曬

莫扎特故居前面花園d花跌得好快，走嗰日見已經冇咁靚，我真係好好彩，個故居可以用Salzburg card行入去望一望，對我黎講冇乜好睇

Mirabell Gardens門口，嗰日天氣好差，之後嗰日又再行左去影相，春天去d花開得好靚 好適合同另一半旅行，可惜~~我係單身狗一個 不過都好好

行完呢三個地方我就行咗去河嘅另外一邊，就係前面嗰條橋，一穿過條橋就會見到圖入面右手邊就係糧食胡同仲有old town ，呢度你隨心所欲咁行就得，對我呢個路痴黎講，你開左地圖都唔識行，總之你行行下就會去曬八成嘅景點(除左上面個城堡同藝術博物館之外)

Old town嗰邊嘅地圖，可以見到d景點都幾密集下

呢個好似係莫扎特岀生地同聖彼得修道院

呢度所有嘅地方由下午兩點行到六點就行完，之後搵左間比較多人推薦嘅餐廳，係近Mozarts wohnhaus，上面個地圖有紅點標起，餐廳名係L'Ostera，呢個pizza大約11歐，個size一黎到嚇親我 呢度係三個人share嘅程度，呢餐加飲品大約14歐，最終我食左3分之2就打包拎走

食飽就要行返屋企，行左半個鐘，我強烈建議Salzburg 係要行路，因為周圍d風景都好靚，對我黎講去旅行就係要欣賞美麗嘅野 而唔係一味去景點check point，所以我會用好多時間去行路(最大原因係我搭車唔識揀方向同落車)
附上一張我覺得影得好好睇，original effect嘅圖

全身照

個環境幾優雅，多唔多小偷？

4-3 -18 同我去既地方一樣

可能我地撞過對方

唔多，奧地利相對黎講幾安全，而且我揹個袋仔係身前面，都好難偷到

梗住左喉嚨？

好鍾意女仔會自己去旅行

想問下各位巴絲打唱錢既事
我個trip 有四十幾日
第一日係香港會飛波蘭，
跟住係Warsaw stay1晚，第二日就飛巴塞了
咁我應該係香港唱定波蘭既貨幣，
抑或是去度先唱
仲有我住既兩日一夜都係行下華沙既景點丶食下野同俾下交通同宿費（under 200hkd一晚）
兌幾多波蘭紙好

間教堂好靚

我都見有唔少女仔自己去，但香港人就比較少，通常情侶多

冇，我肥毒柒只有望下d靚仔就算

聽朋友講華沙冇乜好行，我會唱定歐羅，去度再唱波蘭幣

五月都去 你帶幾多cash 係身啊

竟然係咁
我同fd喺amsterdam試過間日本放題廿歐但真心麻麻

btw絲打廿號我都喺Krakow，睇下有冇機會相遇

謝絲打分享 剛買了機票六月去 Budapest 都係想去你去果啲地方 但得12 日左右
有無咩必去或者可省略

我帶左2000歐羅，應該有淨錢

每個地方嘅教堂都好靚，我好鐘意睇呢d

因為有係當地住嘅人帶我去食，否則我一定唔會食日本野 通常都好伏

留名先 我都plan緊去獨遊

我未去布拉格答你唔到 不過我會plan2-3日Budapest 2日Vienna 2日Salzburg 2日Hallstatt 睇下你會想係去d city 嘅地方睇下建築同景點，定係想呼吸新鮮空氣
可以揀去布拉格/國王湖，國皇湖我個人黎講好鐘意

好正 不過前晚住Berchtesgaden hostel嚇到我廁所都唔敢去，全層得自己一個

打完第二日準備po，之後彈app，咁對我好咩

Salzburg
4月8號
一早起身係hotel食左個豐富早餐就上路啦，首先上蕯爾茨堡 Festung Hohensalzburg先，我選擇左行十分鐘路程上去，就係搭纜車條路繼續行，得一條路嘅啫，唔想行路嘅可以揀搭一分鐘纜車上去，不過Salzburg card淨係包一次入城堡，纜車要另外俾錢。
城堡慢慢行，可以玩到一個鐘，除咗瞭望台可以望晒成個Salzburg之外，仲有少少關於城堡嘅博物館可以睇，不過有係有少少悶，但可以去行個圈，需時20分鐘

岀左城堡之後，我向左走行左個幾鐘山 去左個藝術博物館，下圖紅點示，想行嘅可以根住指示牌行，，途中冇乜好睇，只係滿足下我可以行山，呼吸下新鮮空氣 終於唔洗日日吸癈氣

行到去博物館嗰邊向城堡影返張相 博物館每兩三星期就會轉展覽，如果唔行山可以去到門口揀搭電梯上，冇時間嘅可以skip呢個景點，淨係上去影張相就落返黎

就咁樣玩左我三個鐘去到兩點幾，因為一個人諗唔到食乜嘢就去咗食個雪糕 之後就去咗cafe Fürst，佢最出名嘅係佢銀色包裝嘅莫札特朱古力球，因為只可以喺Salzburg生產，我買咗五粒返去做手信(6歐)，聽聞甜到死但係我未試，之後坐底飲左杯ice coffee同食咗個莫札特蛋糕，杯咖啡係有vanilla雪糕係入面再唧cream係面， 飲落口感好滑，賣單10歐

可唔可以唔好樣樣都叫莫札特xxx

其實仲有另外一間Cafe Tomsaselli 我係冇介紹嘅，呢間野係奧地利最耐歷史嘅cafe，但係我3日入左去3次仲坐底過都冇人理我 基本上啲waiter見你係Asian 就唔會理你 佢哋嘅面色就好似佢哋以歷史悠久而聞名咁黑，所以入面坐嘅全部都係鬼佬 我係絕對唔會介紹俾大家，如果你唔介意你面皮嘅話你可以入去坐低，食完話俾我知到底好唔好食

Ps呢兩間cafe嘅位置係打對台，但Fürst 服務態度真係好好多

食完野見天氣幾好又有太陽，於是乎又去返Mirabell影相，重複嘅啲行程就不提啦，但係條河嘅兩邊都可以散下步，單身狗可以好似我咁一路散步一路欣賞下異國(鬼佬鬼妹)風情，拍拖嘅就可以曬下太陽談下情 啲外國人全部都係咁，閃死我
就咁樣結束左一日

歐洲咁悶仲要一個人

可唔可以唔好提一個人
其實都幾自由，係有時悶左少少，食飯麻煩

wien一日咩都夠

關於想去Hallstatt,Berchtesgaden,konigssee 國皇湖
前往halstatt方法
係Salzburg bahnhof火車站嗰堆巴士站搭150巴士去到總站bad ischl，記得有車黎就要衝到最前，因為d人係唔會排隊，你遲上車冇位坐就要企兩個鐘 上車可以同司機買飛(方法1係14.4歐，包三程巴士)，講你要淨係到bad ischl定hallstatt，之後有兩個方法
1.再轉542巴士，同個司機講去hallstatt再show頭先買張車飛岀黎就得，到落車地方司機會叫你，因為仲票再轉多程，不過呢程唔洗等，直接行去隔離上車就得［img]

2.搭火車去到hallstatt bahnhof，要預早check定幾點有火車，可以去到bad ischl嘅售票機再買火車飛or係Salzburg 買定，詳情建議你問Salzburg tourist info，因為我冇搭呢個路線

如果你唔趕時間嘅話，建議係搭路線1，因為可以慳返火車嗰程嘅錢，而且可以係bad ischl度行下，個小鎮幾靚，值得行下嗰度有間好好食嘅cafe！仲有記得check清晨150嘅班次，通常一個鐘一班，歐洲d車係勁準時

前往Berchtesgaden,konigssee國皇湖方法
首先會建議大家住喺Berchtesgaden，因為呢度比國皇湖平，而且呢度係一個中轉站，要去嗰一帶嘅其他地方都要係呢度轉車，但我係Munich慕尼黑搭火車巴士過去，會寫munich同Salzburg 分別點過去
1.圖中方法係由Salzburg搭巴士去

2.由munich過去可以揀搭flixbus，平又快又舒服，但注意唔係日日有車！要睇日子。
另外一個方法係買Bayern ticket，平日9點到凌晨3點嘅車任搭(但有d唔搭得，要自己問清楚)。有兩個好處，你越多人搭就越平，上限5人，一樣都係25歐，而且去到Berchtesgaden再搭入面d巴士係包埋嘅，唔洗另外再俾錢。獨行俠請搭巴士

題外話關於bad ischl 嘅好好食cafe 叫k&k konditorei zauner，維也納有個皇帝好鐘意食，會由vienna專登過去，而且我食左一個蛋糕因爲太好食而決定食多個 佢蛋糕嘅嗰種甜唔似奧地利其他咁甜到漏，而係甜得黎令你好舒服，咩叫幸福嘅感覺 就係呢種 呢度賣單10歐內，佢有舊店同新店，以下係舊店地址
地址farrgasse 7, 4820 Bad Ischl, Austria

補返頭先張圖，係bad ischl 等542轉車去hallstatt嘅時間表，543都可以去到，但因為嗰日542比較近嘅時間，我搭左542

推
post自拍小心啲

可惜係一個人去

光明正大睇靚仔

上連登最忌自爆
樓主post完全身照仲post大頭照
咩事

去歐洲 用goeuro 啦
好好用

好快有人入黎批鬥,上次先黎過一次.
BTW呢D"冷門"地方旅遊post幾好睇

留名等睇絲打比人屌

歐洲都驚，南美點算？

Post完全身照又post自拍
好似睇緊台灣人遊記咁

Salzburg card好似包纜車上城堡架喎

點畀人屌先

有冇食到洋腸

很不錯的帖
很美的風景
很詳細資料
很粗的短腿

有黑絲補救

Cafe Tomaselli我去過
咖啡唔錯，cake就好普通，我食唔出有咩特別
唔係d人講以前莫扎特成日去我都未必專登去
至於西面又無乜喎

絲打無影莫札特像？

絲打大概幾點到天鵝堡，黎緊六月去，因為用邦票九點後先搭得車，成十二點幾先到天鵝堡，係咪太晏
絲打有冇帶咩防身/防盜用品去

比多2.7係Munich hbf搭去pasing站
到果時岩岩9點，就可以搭早一班車去
我果時係搭同一架RE去完pasing再直去Füssen，點知無人查我飛，係去füssen果程查

而家開始冇我，得風景

Sor，之前睇資料睇錯，原來係包 sorry

用過，但我會用
再加goeuro

Rome2rio都好好用

係天黑前要返到住嗰度，同埋唔好行d小巷就ok

好冷門咩？ 好多香港人bo
定係其實你係指好熱門

哈哈，咁好彩我冇入到去，可能我唔好彩撞正三日都西面 莫扎特像。。。。。。我唔知係邊 可能經過冇影到

我嗰日復活節去，公眾假期同weekend 8:00可以搭，我搭左8:43嗰班，去到12:00 因為火車故障delay
防身用品乜都冇 得個可以響得超大聲嘅求救鐘，so far我去嘅地方都算安全，不過德國驚驚地，係咁俾人望

莫扎特像咪係薩爾斯堡大教堂附近個莫扎特廣場果度囉

獨遊？咁係邊個影相架？

腳架+定時

絲打好似幾正
btw嚟緊都想solo旅行

留名 諗住自己6月去歐遊grad trip 未plan

十幾日後就出發歐遊